歐議員倡為港人設「救生艇」

歐議員倡為港人設「救生艇」

【本報訊】香港政治局勢持續受到國際關注，斯
洛伐克籍歐洲議會議員萊克斯曼（Miriam Lexmann，圖）撰文，。。。。。。。。。。。

確保有代表旁聽泛民聆訊

萊克斯曼前天在比利時《新歐洲報》刊出的文章，題為〈歐洲必須支持香港〉，當中指她前年曾以國際代表團身份觀察香港區議會選舉，民主派當時大勝反映香港人「渴望實踐其權利和自由，及維持高度自治」，但選舉結果令港府及北京大為震驚，繼而大舉反擊港人。她把香港現況及未來比喻為歐盟及民主世界的實驗試紙，又指「我們已發出夠多的聲明，但還未足夠引起關注」。

她認為歐盟可作出的實際行動包括停止與香港的引渡協議，並推出給港人的「救生艇計劃」；歐盟訂立清楚的政策支持香港公民社會，例如確保定期旁聽民主派人士及政治人物的審訊，以及讓領事接觸雙重國籍的被拘留人士；動用歐盟版《馬格尼茨基制裁法》制裁林鄭月娥及其他要為侵犯人權的中港官員；最後是必須讓中共明白，歐洲議會在審議《中歐全面投資協定》時，會考慮人權事宜。

「左膠國唔去都罷」